特朗普：黎巴嫩大爆炸看似一場可怕的襲擊 ; 中國證實一名中資企業員工受輕傷

黎巴嫩首都貝魯特港口區大爆炸 增至最少100死

黎巴嫩首都貝魯特港口嚴重爆炸，經通宵搜救後，增至最少100人死亡，4000多人受傷，另外有多人失蹤，當局預料死傷數字將進一步上升。中國駐黎巴嫩大使館證實，1名中國公民在爆炸受輕傷，指傷者是當地中資企業員工，被玻璃碎片割傷，目前已接受救治。

黎巴嫩最高國防委員會宣布貝魯特進入緊急狀態。事發後超過14小時，港口仍不斷冒出濃煙，主要街道佈滿碎片及車輛殘骸，有如廢墟。

爆炸現大火球並升起橙色磨菇雲

大爆炸發生在貝魯特港口區，目擊者指，事發在當地星期二傍晚6時許，爆炸後見到火球，並升起橙色的磨菇雲及煙霧，很多人被玻璃碎片及雜物所傷流血，民眾尖叫及逃離，亦有民眾一度以為是地震。

事故造成嚴重破壞及死傷，爆炸的衝擊波，導致大量建築物倒塌或損毀，露台倒塌，玻璃破碎，汽車受損。

民防部門表示，仍有屍體在港口區，好多被埋在瓦礫下。救護車不斷穿梭爆炸現場，將傷者送院，傷者迫滿院內，醫院呼籲民眾前往捐血，協助救治傷者。

不過多間醫院在爆炸中損毀，總統奧恩呼籲民眾協助，帶同後備發電機到醫院，以便醫院撤離病人時，仍能維持電力供應。

官員：或由充公的爆炸物料引發

總理迪亞布宣布今日為國家哀悼日，他保證會追究事件責任，當局會成立一個危機小組委員會，成員包括副總理、外交部長、內政部長，軍隊總司令等人。內政部長指，可能是幾年前由一艘貨船充公的高爆炸性物料造成爆炸，港口的倉庫自2014年起存放大約2700噸硝酸銨。國內傳媒報道，可能是有工作人員在焊接存放炸藥的庫房的門期間，焊接火花點燃了倉庫中的炸藥，導致在另一倉庫中存放的硝酸銨爆炸。

歐洲與地中海地震中心表示，距離貝魯特240公里的塞浦路斯都感受到爆炸。

特朗普：看似一場可怕的襲擊

美國總統特朗普指，貝魯特大爆炸看似一場可怕的襲擊，引述美國軍方人員的觀點，指爆炸或與炸彈有關，美國已準備好提供協助。美國國防部表示，注意到今次爆炸，並關注造成傷亡，國務院表示，正了解是否有美國公民受影響。

聯合國秘書長古特雷斯，向黎巴嫩政府及人民致以最深切慰問，又祝願包括數名聯合國人員在內的傷者早日康復，指聯合國會向當地提供支持，積極協助應對事件。

原文網址：

咁可惜得1名？

咁可惜只係輕傷？

咁可惜有中國公民受傷？

認真同上次天津大爆炸差唔多
天津可能仲勁，但死傷印象中唔過百
天津炸到條車鈴都溶埋

五邑大爆炸正D!

咁天津又唔算近市區，貝魯特直頭係市區爆

爆炸都係輕傷
班狗掂下都要訓醫院

巿區入面有大量危險品
行行下街都可以汽化左

咩充公船載到咁大量爆炸品呀 ?